---
author: BauerDin
title: 觉知
date: 2019-12-17T12:00:06+09:00
description: 觉知是一个包容的过程, 是一个拥抱整个存在的方式.
draft: false
hideToc: false
enableToc: true
enableTocContent: false
author: BauerDin
authorEmoji: 👽
tags: 
- 喜悦
---
觉知是一个包容的过程, 是一个拥抱整个存在的方式.  他不是感官, 脚断了装假肢依然可以走路, 同样假手也可以替代真手. 身体只是一个工具,  手脚断了, 手脚所具备的方式还存在; 

**心智的五种状态**
1 呆滞: 没什么想法,  只知道按部就班的做事情. 一个呆滞的心智更接近于动物性;
2  活跃: 有一些想法思考能力, 觉得很烦, 不愿意接受, 认为思想是干扰.
3  摇摆不定: 对某些问题没有深入研究, 知其然不知其所以然, 这时候思想没有条理, 散乱不堪;
4 专注:  专家学者对一个问题的研究可以写一本书, 思想变得有条理了;
5 觉知:  不是对现实生活的认知, 通过心智很难找到觉知, 一旦认定某种东西是觉知,思维就已经被拴住.

心智怎么才能有条理? 让思想和感情变得有条理,  不要产生消极的想法影响心智.  全身心的投入到一项事情中, 跟随者思想和情感的流动放心,向前延伸;

>无论你认同什么，当死亡来临，一切都将终止。如果一个人不将自己看作一个男人或女人，如果他不用任何身份认同——包括身体、家庭、资格、社会、等级、信条、社区、民族，甚至是属于哪个物种等生活中各种各样的身份——来妨碍自己的智力，他就会自然地接近终极本质

一旦心智被某种观念束缚,  你的看法就被完全扭曲, 你看不到事情本来的面目;

如果你正在躲避什么，可能意味着你一直在想着它.  你越是厌恶什么,  它越是占据你头脑的全部.

>如果人们没有这么多的害怕和内疚，世界上的寺院、清真寺和教堂就不会挤满了人。如果你轻松快乐，你会去海边坐下，或倾听树叶之间的悄悄话。

灵性修持是一种探寻, 追求的过程. 探寻意味着不知道,  一旦你相信某种东西, 会带来思想上的僵化.生命是一种能量的振动流动.

你来到世界是体验生命, 还是思考生命? 成为你思考的观察者, 提升自己的存在维度. 对于生命来说我们不能只停留在编码阶段, 我们要使用这些生命软件, 维护他们, 更新他们;这些软件有如米饭变成肉,  苹果变成身体;

我们要相信自己的心智,不要去扭曲,担心它, 让它随着心智的感受自然流淌;  情感只是想法更生动的那部分;  有什么样的看法, 就有什么样的情感.

>当所有的人都在说要去天堂，乔达摩说：“你说天堂中一切都好，那我去那里做什么？让我去地狱做点事吧，反正我不会觉得受苦。”

你做什么、不做什么取决于你周围的环境。我们的行动是依据外部情况的需求。你外在做什么总是取决于各种情况，但爱是一个内在的状态——你内在如何肯定是无条件的。觉知也是无条件的.

奉爱者对生活有最甜蜜的体验，大家可能都认为他是傻子，但是他在地球上最享受，你看看谁是傻子吧。奉爱就是把自己变成零.通过奉爱，你消融了自己的全部抵抗，使得神性可以像呼吸那样发生。神性不是某个高高在上的实体 ，它是你生命中每时每刻存在的那股活生生的力量 .而往往我们把生活中的最有爱意,最柔软的部分程式化, 让一切变得刻板死气沉沉.
